<?xml version='1.0' encoding='utf-8' standalone='yes'?>
<?xml-stylesheet href="/dnb/feeds/atom.xslt" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
      xmlns:webfeeds="http://webfeeds.org/rss/1.0"
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Samui? Samui!</title>
    <link>https://troll:1313/</link>
    <description>
      Recent content
      
      on Samui? Samui!</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2024 07:53:38 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://troll:1313/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      
        
      
      
      
      
      <webfeeds:partial>true</webfeeds:partial>
      
      <webfeeds:related  layout="card" target="browser" />
    

      <item>
        <title>Der König des Weißen Elephanten</title>
        <link>https://troll:1313/2022/08/der-koenig-des-weissen-elephanten/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 15:02:43 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2022/08/der-koenig-des-weissen-elephanten/</guid>
        <description>Der König des weißen Elefanten ist 1942 produzierter englischsprachiger thailändischer Propaganda-Film. Produziert und geschrieben wurde er von Pridi Banomyong, der neun Jahre zuvor die Revolution gegen die Monarchie angeführt hat, den ersten Putsch in Thailand.</description><media:content
            url="https://troll:1313/2022/08/der-koenig-des-weissen-elephanten/header_huc8259d4a73e8fc395e5cde78eec455eb_63804_c84494ece317536c5ca6c3e86cf8cae6.webp"
            type="image/webp"
            medium="image"
            width="1199"
            height="629" /></item>

      <item>
        <title>König trifft König</title>
        <link>https://troll:1313/2021/03/koenig-trifft-koenig/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 19:45:58 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2021/03/koenig-trifft-koenig/</guid>
        <description>Im Jahre 1960 traf der König (genau der) den King (genau den). </description><media:content
            url="https://troll:1313/2021/03/koenig-trifft-koenig/king-meets-king_hu23790db10a7012a60fe0375711db3bfa_683879_e4941697550eb9d05f46dcd0318788cc.webp"
            type="image/webp"
            medium="image"
            width="1200"
            height="630" /></item>

      <item>
        <title>Thailand vermisst dich</title>
        <link>https://troll:1313/2021/03/thailand-vermisst-dich/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 19:08:02 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2021/03/thailand-vermisst-dich/</guid>
        <description>Die thailändische Tourismusbehörde (TAT) hat einen neuen TV-Werbespot gestartet, um der Welt die Nachricht zu senden, dass das Land es nicht erwarten kann, Besucher wieder willkommen zu heißen.
Wärend 2019 rund 40 Millionen Touristen in Thailand ankamen, waren es 2020 wegen der Pandemie nur noch rund 7 Millionen. Seit März war das Land abgeriegelt und die Tour-Anbieter kämpfen seither ums Überleben.
Ab dem 1. Oktober 2021 soll das Land wieder im größeren Stile Touristen zugänglich gemacht werden und das soll dieser TV-Spot verkünden.
In Samui plant man, für Besucher, die sowohl geimpft wurden als auch einen negativen Test in den Stunden vor ihrem Anflug hatten, die Quarantäne abzuschaffen, so dass auch Kurzzeit-Urlauber wieder kommen können, ohne ihre 14 Tage Urlaub hinter verschlossenen Villatüren verbringen zu müssen.
Bis dahin ist es noch ein paar Monate, in denen sich erfahrungsgemäß wieder alles ändern kann. Aber es geht bergauf. Eine andere Richtung aus dieser Situation gibt es leider nicht.</description><media:content
            url="https://troll:1313/2021/03/thailand-vermisst-dich/522265992_hu9503aa621fddc4f2ce3be19897a85885_37984_1ae2cc9d64ac91884b9aa6c23c0c2b27.webp"
            type="image/webp"
            medium="image"
            width="1199"
            height="629" /></item>

      <item>
        <title>Das Jahr des Ochsen</title>
        <link>https://troll:1313/2021/02/das-jahr-des-ochsen/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 19:15:11 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2021/02/das-jahr-des-ochsen/</guid>
        <description>Previous Next Das Google Doodle für das Chinesische Neujahr 2021. Das Jahr des Ochsens beginnt&amp;hellip;
Das Jahr des Ochsen soll ein Jahr sein, in dem die Dinge etwas langsamer, aber damit auch stabiler laufen. Der Ochse symbolisiert gute Ernten und harte Arbeit - und damit (wie irgendwie in jedem Jahr) viel Glück.</description><media:content
            url="https://troll:1313/2021/02/das-jahr-des-ochsen/gallery/_hu1341f2c137a6f9eaac90f658f14735e0_153418_b5ec37139e74b409834f79eb6559b952.webp"
            type="image/webp"
            medium="image"
            width="978"
            height="514" /></item>

      <item>
        <title>In diesem Sinne</title>
        <link>https://troll:1313/2020/12/in-diesem-sinne/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 17:23:10 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2020/12/in-diesem-sinne/</guid>
        <description>Ein schnelles Video zum Jahresabschluss.</description></item>

      <item>
        <title>Visa on Arrival für alle</title>
        <link>https://troll:1313/2020/12/visa-on-arrival-fuer-alle/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 16:31:42 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2020/12/visa-on-arrival-fuer-alle/</guid>
        <description>Die Regierung in Bangkok versucht mit allen Mitteln den durch die Corona-Krise zum Stillstand gekommenen Tourismus wieder anzukurbeln. Nachdem sie kürzlich erst ein neues Touristenvisum eingeführt hat, wurde es leider nicht von den erwuenschten Touristen angenommen. Das könnte daran liegen, dass es eine Menge Restriktionen gibt, wie beispielsweise eine 14-Nächte dauernde Quarantäne in einem vom Staat anerkannten Resort oder Hotel und regelmäßigen Tests und Rückmeldungen.
Da diese Visatypen nur von wenigen Touristen in Anspruch genommen wurden (warum auch, nach 14 Tagen ist für die meisten Touristen der Urlaub vorbei), duerfen nun Bürger der folgenden 56 Länder ein 90-Tage Visum bei der Einreise ohne vorher einen Antrag stellen zu muessen: Andorra, Australien, Österreich, Belgien, Bahrain, Brasilien, Brunei, Kanada, Tschechische Republik, Dänemark, Estland, Finnland, Frankreich, Deutschland, Griechenland, Ungarn, Island, Indonesien, Irland, Israel, Italien, Japan, Kuwait, Lettland, Fürstentum Liechtenstein, Litauen, Luxemburg, Malaysia, Malediven, Mauritius, Monaco, Niederlande, Neuseeland, Norwegen, Oman, Philippinen, Polen, Portugal, Katar, San Marino, Singapur, Slowakische Republik, Republik Slowenien, Spanien, Südafrika, Südkorea, Schweden, Schweiz, Türkei, Ukraine, Vereinigte Arabische Emirate, Vereinigtes Königreich, Vereinigte Staaten von Amerika, Peru, Hongkong und Vietnam.</description><media:content
            url="https://troll:1313/2020/12/visa-on-arrival-fuer-alle/passport_huc8b7548bc3ba000d32bfe3e5567515fc_4051900_4a3e6c151c8965ce9e6081e12c33303e.webp"
            type="image/webp"
            medium="image"
            width="1141"
            height="600" /></item>

      <item>
        <title>Google Doodle des Tages: Das National-Theater</title>
        <link>https://troll:1313/2020/12/google-doodle-des-tages-national-theater/</link>
        <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 20:54:35 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2020/12/google-doodle-des-tages-national-theater/</guid>
        <description>Das heutige Doodle feiert das Thai National Theatre, eine Kulturstätte in der Bangkok. Das Theater wurde an diesem Tag im Jahr 1965 mit einer Eröffnungszeremonie mit thailändischem _kŏhn_ T&amp;auml;anzen (maskierte Tänzer f&amp;uuml;hren Geschichten aus dem Ramakian vor) vor einem Publikum eingeweiht.</description><media:content
            url="https://troll:1313/2020/12/google-doodle-des-tages-national-theater/celebrating-the-national-theatre-6753651837108751-2x_hu1e2125c8ddc14f9054aad0974858565e_85646_288588c6e1075e7df05e0019ac95ee56.webp"
            type="image/webp"
            medium="image"
            width="939"
            height="494" /></item>

      <item>
        <title>Grippe Reduktion</title>
        <link>https://troll:1313/2020/11/grippe-reduktion/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:47:40 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2020/11/grippe-reduktion/</guid>
        <description> Photo by engin akyurt on Unsplash COVID-19 scheint ja doch was Gutes zu haben &amp;mdash; die Grippefälle in Thailand sind auf nur ein Drittel des &amp;ldquo;normalen&amp;rdquo; Umfangs gefallen. Die Behörden sagen, dass das an der Disziplin des thailändischen Volkes liegt - Social Distancing, Handwasch-Regeln und Gesichtsmasken-Pflicht sollen zur Verringerung beigetragen haben.
Im Gegensatz zu rund 391.000 Fällen in 2019 gab es bis heute in 2020 nur 116.000 gezählte Grippe-Fälle.
Ich persönlich denke ja, dass die Abwesenheit von Touristen aus Ländern, in denen die Grippe grasiert, den Hauptanteil hat, aber naja&amp;hellip; Disziplin des Volkes verkauft sich halt besser.
&amp;nbsp;2020’s Flu Cases Plunge in COVID-Anxious Thailand </description><media:content
            url="https://troll:1313/2020/11/grippe-reduktion/grippe-reduktion_hucb6a96c3d1c68179d554a1892a96ecd9_1299936_85a9ce88addc065f1cd41e05e2d70bdd.webp"
            type="image/webp"
            medium="image"
            width="680"
            height="357" /></item>

      <item>
        <title>Und jetzt mal Werbung III</title>
        <link>https://troll:1313/2020/11/und-jetzt-mal-werbung-iii/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 20:14:55 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2020/11/und-jetzt-mal-werbung-iii/</guid>
        <description>Ein kleiner Junge spart auf ein Teleskop. Wird er das Geld zusammen bekommen?</description></item>

      <item>
        <title>Und jetzt mal Werbung II</title>
        <link>https://troll:1313/2020/10/und-jetzt-mal-werbung-ii/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:29:59 +0700</pubDate><author>Patrick Kollitsch</author><guid>https://troll:1313/2020/10/und-jetzt-mal-werbung-ii/</guid>
        <description>Es gibt in Thailand eine bestimmte Werbeform, die sich mir nicht wirklich erklären lässt. Lasst sie uns mal Tränendrüsenwerbung nennen. Meist lernen wir eine Person kennen, die entweder Gutes tut oder &amp;ldquo;einfach ihren Job&amp;rdquo; und dies wiederholt. Und wiederholt. Und Leute, die darauf reagieren. Meist ist der Werbeclip drei oder vier Minuten lang. Am Ende kommt immer Karma in Form von Dankbarkeit oder eben Erfolgen. Dann das Logo und ein Satz des Werbenden.
Die Werbung wird von Versicherungsfirmen und Banken geschaltet.
Der Zusammenhang bleibt unerklärt.
Ich bezweifle, dass die Leute im folgenden Werbeclip eine Lebensversicherung der Thai Life Insurance haben, aber naja. Tränendrüse aktiviert.</description></item></channel>
</rss>
